台鐵慘劇證司機通報關防護系統

2018年10月25日

台鐵慘劇證司機通報關防護系統

台鐵6432車次普悠瑪列車周日（21日）發生出軌事故後，經約60個小時的搶修，已於昨日清晨5時54分恢復雙線通車。目前事故因除確定「彎道超速、列車自動防護系統（ATP）被關閉」外，台鐵昨日否認調度員接到肇事列車司機通報關閉ATP系統，但分別遭台鐵工會和行政院調查組反擊。

行政院昨確認，21日普悠瑪號在新馬站出軌前4分鐘，司機曾告訴調度員要關掉ATP。

肇事列車司機尤振仲昨仍在羅東聖母醫院救治，院方指他情緒低落，不願與人互動，連自己家人都不願意見，院方已安排身心科醫師替尤輔導。有鐵道迷擔心尤振仲想不開，發起「一人一信救救司機員」。

雖然尤振仲承認關掉ATP，但他指曾告知台鐵調度員，但台鐵昨開記者會通報指，根據通聯記錄，司機並無通報要關閉ATP，調度員並不知情；經過檢查，ATP全程都正常運作，沒有故障，只是被司機關閉，至於他為何要關閉，正由行政院的調查小組調查中。

不過，台鐵企業工會昨日下午出面反擊稱，經工會掌握通聯紀錄，列車經過羅東站後，司機一直與調度員通話，雙方一直探討動力不足問題，調度員問他是否會是ATP問題，駕駛告知調度員ATP已經隔離，調度員還回答「知道」，但最後只聽到一聲「啊」，接着普悠瑪號就出軌翻車。工會更質疑，出軌前8分鐘的不斷通話，恐怕令駕駛分心。

而行政院昨晚也確認，21日普悠瑪號在新馬站出軌前4分鐘，司機曾告訴調度員要關掉ATP，打臉台鐵說法。

行政院長賴清德昨表示，法務部與行政院專案調查小組對事故原因都會有詳細調查報告，「應該要負責任的人，一定、必須要負責任；如果無辜的，也不會受到冤枉」。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
供港水或受污染 順德萬人示抗議建危廢廠威

下一則
下一則
安倍今訪華盼提升關係